連登老鏡post點解無人再開？

仲有無人玩舊鏡？

去到幾千蚊個啲仲值唔值得玩？

根本用黎呃呀叔騙局黎

而家部部機都2000萬像起跳
啲1200萬像鏡頭重玩咩呀

但你點證明以前相機用盡左鏡頭嘅象素/解像度？

如果太貴嘅真係冇必要好多係俾人吵吵買賣
當然老嘅手動鏡頭例如菲林機年代有啲係高質素但係都要睇狀態外殼損毁等等 去衡量價錢同埋 鍍膜始終係for當年菲林用到而家數碼一定有分別同影響 出嚟效果唔一定係會好

以前嘅鏡頭有啲真係光學玻璃(重）唔係而家為咗輕便同埋自動對焦嘅合成纖維 有人會追求嗰種分別 但係係咪真係會好呢食都否定嘅 始終你當古董一樣 因為少 同埋有班人無論外國香港大陸炒賣一啲古董鏡頭去賺錢

駁去部數碼咪知🙈

屌你啦
啲無反50 1.4幾撚大枝又重呀
你望下Leica 啲50 1.4幾細枝
都未講bigma啲on9 art鏡

Leica啲鏡唔係老鏡
係奶鏡

有分別架

我覺得係canon做得重罷了
現在等Sigma出手或sony會唔會再出新gm

你望下Nikon Z 50mm 1.2

屌，即係乜鳩八羽怪果啲閪鏡先係老鏡？

屌你啦鏡片重量唔代表成支鏡嘅重量同大細啊 因為高速自動對焦如果鏡片係用傳統玻璃嘅重量會影響對焦速度

你所講嘅大細 亦都要睇返當時菲林相機唔同型號嘅設計同埋每個鏡頭鏡片組合多少

真水無香
諸神首飾

對NIKON出輕便鏡，我是從來沒有期望的

事實係bigma 50mm 1.4 art大枝同重過leica 50mm 1.4

AF同MF比較?

Zeiss otus 55mm 1.4 vs Leica 50mm 1.4

有咩老m鏡介紹下？用黎snapshot

用緊Nikon z6 + Leica R 35mm